**《翻滾吧！蛋炒飯》**（）是一部[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[偶像劇](../Page/偶像劇.md "wikilink")。由[汪東城](../Page/汪東城.md "wikilink")（[飛輪海成員](../Page/飛輪海.md "wikilink")）、[唐禹哲](../Page/唐禹哲.md "wikilink")、[卓文萱和](../Page/卓文萱.md "wikilink")[小薰](../Page/黃瀞怡.md "wikilink")（[黑Girl成員](../Page/黑Girl.md "wikilink")）領銜主演；本節目以高畫質拍攝播送，且受[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")[新聞局](../Page/新聞局.md "wikilink")[台灣優質高畫質電視節目補助](../Page/台灣優質高畫質電視節目.md "wikilink")。

[中國大陸播映權方面](../Page/中國大陸.md "wikilink")，2009年1月13日起[華娛衛視於中國大陸首播](../Page/華娛衛視.md "wikilink")（限廣東省），2009年1月16日起[湖南衛視全中國播映](../Page/湖南衛視.md "wikilink")。

## 拍攝過程

  - 此劇於2007年9月21日於[八大總公司舉行開鏡儀式](../Page/八大電視.md "wikilink")，2007年10月30日於[臺北縣](../Page/新北市.md "wikilink")[金山鄉的](../Page/金山區_\(新北市\).md "wikilink")[海邊正式開拍](../Page/海邊.md "wikilink")，2008年3月21日[殺青](../Page/殺青.md "wikilink")，全劇經過約5個月的時間拍攝完畢。

<!-- end list -->

  - 劇中「冷冽」一角本來由[炎亞綸](../Page/炎亞綸.md "wikilink")（[飛輪海成員](../Page/飛輪海.md "wikilink")）擔綱演出，但經由[可米製作和](../Page/可米國際影視事業股份有限公司.md "wikilink")[八大電視協議過後](../Page/八大電視.md "wikilink")，以雙方的角色交換過後會比較適合為由，決定將原本要演出《[霹靂MIT](../Page/霹靂MIT.md "wikilink")》主角的[唐禹哲請來演出](../Page/唐禹哲.md "wikilink")「冷冽」一角。

## 演員與角色

### 主要演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:smaller;"></p>
<center>
<p><a href="../Page/飛輪海.md" title="wikilink">飛輪海</a></span><br />
<a href="../Page/汪東城.md" title="wikilink">汪東城</a></p></td>
<td><center>
<p>米麒麟</p></td>
<td><p><strong>背景</strong>：男，23歲，蛋炒飯餐館的老闆兼主廚。在米麒麟繼承這家餐館之前，這家餐廳是由米麒麟的父親所掌廚的，但當時米麒麟只是一個每日打架鬧事的不良少年，從未有過繼承餐館的念頭。因為酗酒頹廢的父親所做出的料理難吃的驚人，米麒麟總是認為這樣的餐館能繼續營業已是奇蹟。直到某日米麒麟的父親病倒，但因為米麒麟的仇家找上門來尋仇，因此延誤了父親就醫的時間。父親臨終之前，要求米麒麟答應他從此不再打架，另外還意外的傳授了一道美味的蛋炒飯給米麒麟。於是米麒麟便在父親過世後，憑著這道只在午餐時間限量供應的美味蛋炒飯，讓這家蛋炒飯餐館成為了老饕之間口耳相傳的料理名店。<br />
<strong>個性</strong>：似乎充滿了爆發力，熱情的米麒麟，總可以將快樂的氣氛感染周遭所有人，極度樂觀與自信，不管遇到什麼挫折都難不倒他，同時也很幽默，更喜歡騎上他最愛的重型機車，將煩惱全拋在後頭，以速度忘卻一切。<br />
<strong>專長</strong>：雖然以前擅長打架，不過他在料理有著過人的天賦，任何菜餚、菜名總是過目不忘，還擁有一嚐就會作的長才。<br />
<strong>經典</strong>：炒飯時常一手搖著鍋喊著「滾吧～滾吧～」，讓金黃色飯粒在鍋間閃爍跳躍！以及不論拿出任何食物，考驗米麒麟的舌頭味覺，米麒麟都能精確的說出其食材的出處。<br />
<strong>缺陷</strong>：在樂觀的外表下，有著對自己貧窮家世的自卑。<br />
<strong>感情</strong>：對是個愛情白痴的米麒麟，在發現自己喜歡上小舒之後，仍選擇隱藏自己的愛意，除了顧忌與好友冷冽的友情，另一方面，也是自卑自己的窮酸身分，配不上像小舒這樣特別的女孩。<br />
<strong>夢想</strong>：讓父親所留下的蛋炒飯餐館繼續經營下去，是米麒麟有生以來第一個夢想，也是唯一說得出口的夢想；後來接連經歷冷冽的刺激、失去蛋炒飯餐館，以及與冷冽、小舒之間難解的愛情關係，米麒麟有了新的目標，誓言要成為下一任世紀廚皇…</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/唐禹哲.md" title="wikilink">唐禹哲</a></p></td>
<td><center>
<p>冷　冽</p></td>
<td><p><strong>背景</strong>：男，22歲，出身餐飲名門世家。有著過人的才華與令人稱羨的機遇，不但在十四歲便自現任世紀廚皇卡夫卡廚藝學院畢業，完成世上眾多名廚窮盡一生也無法完成的夢想，並在未滿十八歲之際，在美國第五大道上開設了一家創意料理餐廳，更被評定為米其林三星級餐廳，現為帝國飯店的廚藝總監。舉手投足間盡是貴族般的紳士氣質，近乎完美的廚藝表現，還有著完美五官與高挑的身材。只是這樣的 Ｍr.Perfect 卻有著不完美的愛情，一句來不及說出口的我愛你，以及一場車禍，讓他失去了追求幸福的權力。<br />
<strong>個性</strong>：行事理性謹慎，表達情感方式含蓄，一切以大體為考量。但真實的他對感情執著，具有王子精神，對心愛的人或許有些強勢，但也完全包容照顧。<br />
<strong>專長</strong>：憑藉著過人的廚藝才華，以及對於追求極致美食的態度，這世上沒有任何料理是冷冽無法重現的，但對冷冽來說，更重要的是研發新式創意料理，因為冷冽認為料理的最高境界，不在技術上的追求，而是一種精神與態度。<br />
<strong>經典</strong>：隨著交響樂優美的樂符，配合他那近乎完美的廚藝，以及他那流露王子氣質的微笑，給予飲食者完美的視覺、聽覺及味覺的極致享受。<br />
<strong>缺陷</strong>：有著嚴重的潔癖，無法容忍一絲髒亂，神秘的文靜讓人猜不透他的想法。<br />
<strong>感情</strong>：無私的付出是冷冽對感情的最佳寫照。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/卓文萱.md" title="wikilink">卓文萱</a></p></td>
<td><center>
<p>關小舒</p></td>
<td><p><strong>背景：</strong>女，22歲，曾經是樂壇最受矚目的當紅偶像。是冷冽的青梅竹馬，對冷冽有著相同的情感，但就在情人節的夜晚，在兩人準備坦承彼此的心意之際，卻不幸發生車禍。雖然這場車禍帶走小舒的視力，卻沒帶走小舒面對未來的勇氣。雖為盲人，但樂觀豁達的小舒完全顛覆一般人對盲人的既有印象，除了生活起居不需要任何人照料之外，更沒有因為失明而抹滅自己的好奇心。不僅時常四處趴趴走，展開追隨聲音的冒險之旅，還時常到孤兒院或是展望會等慈善機構，以音樂助人。她總是稟持著一個信念，雖然不能再用雙眼來看這個世界，但依舊可以用她的心來感受。<br />
<strong>個性：</strong>開朗活潑，堅強樂觀，是一個十足的陽光女孩，但也敏感細膩，有著一顆脆弱的玻璃心。<br />
<strong>缺陷：</strong>在失明後，極度討厭被同情的感覺，所以對所有人的幫助與關心，總是帶點排斥的態度，偶爾顯得比較冷漠。<br />
<strong>感情：</strong>對冷冽的愛絕對是認真的，卻因為失明而無法自然的接受冷冽的愛，一方面是小舒混淆了冷冽的愛與同情，另一方面深愛冷冽的小舒不想因為自己而拖累了冷冽的未來，於是選擇離開，就在小舒陷入放棄愛情的黑暗泥沼之中，米麒麟給予了似陽光般的溫柔…</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:smaller;"></p>
<center>
<p><a href="../Page/黃瀞怡.md" title="wikilink">黃瀞怡<br />
（小薰）</a></p></td>
<td><center>
<p>哇莎米</p></td>
<td><p><strong>背景</strong>：女，17歲，外表清純可人。只是她犀利的叛逆眼神以及火辣的穿著總讓人無法忽略她的存在。就讀於夜校美容美髮科的哇莎米放棄了至美髮院實習的機會，而選擇不支薪的在蛋炒飯餐館當跑堂工讀生，為的就是她所暗戀的米麒麟學長。但她大膽直接的個性時常讓人不知所措，標準的 80 後少女，也就是所謂的粉紅草莓七年級生，雖常有驚人之舉，但實際上是個只敢說不敢作的小女生。熱衷女性雜誌，寧願相信雜誌也不相信教科書，對於兩性關係也都是以雜誌內容為奉行原則。<br />
<strong>個性</strong>：說話直接到一種狠毒的境界，脾氣潑辣得無人可招架得住。<br />
<strong>經典</strong>：在上菜時，不經意露出她的姣好身材，在客人驚呼之後，向米麒麟炫耀其實蛋炒飯餐館的客人都是為了他而來。<br />
<strong>缺陷</strong>：非常容易陷入莫名其妙的妄想之中…<br />
<strong>感情</strong>：是一個超級以自我為中心的小女孩，即使是天塌下來，還是要活在自己認同的價值觀裡，而她所認同的價值觀，就是全天下的男生都應該瘋狂的迷戀她，但卻沒有半個男生喜歡她，但唯一只希望米麒麟跟冷冽會追求她…<br />
<strong>夢想</strong>：那還用說，當然就是成為米麒麟的未婚妻囉。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>Ken（<a href="../Page/黃萬伯.md" title="wikilink">黃萬伯</a>）</p></td>
<td><center>
<p>蔡山城</p></td>
<td><p><strong>背景</strong>：男，23歲，出身孤兒院。蔡山城，人稱半條龍，從小便立志混黑道，自從看到米麒麟有著他所望塵莫及的打架天分，便決定要和米麒麟一起闖蕩江湖，半條龍認為只要憑他兇狠的外表加上米麒麟的打架功夫，一定能在黑道闖出一番事業。但在一次街頭打架之中，半條龍以為自己打死人，慌張之餘，決定藉由跑船來躲避警方的通緝。然而這一去，就是兩年的時間。等到半條龍再回來之後，才得知兒時的打架王米麒麟現在竟成為了一個廚師，不再打架了。為了說服米麒麟回心轉意和他繼續闖蕩江湖，於是決定在蛋炒飯餐廳賴下不走…<br />
<strong>個性</strong>：喜好逞兇鬥狠充老大，但都只是裝腔作勢耍嘴皮，實際上的半條龍只是一個膽小又懦弱怕事的紙老虎。<br />
<strong>專長</strong>：逞兇鬥狠耍流氓。<br />
<strong>經典</strong>：為了加強自己的流氓氣質，特地在手臂上刺了一條龍，但因為太痛了所以只刺了半條龍尾巴，哇莎米便因此常常在半條龍的刺青上玩接龍塗鴉遊戲（總是畫上米老鼠或是HELLO KITTY等可愛圖案）。<br />
<strong>感情</strong>：極度迷戀哇莎米，並展開熱烈追求，但哇莎米的眼中只有米麒麟，始終沒有把半條龍放在眼裡，但屢戰屢敗的半條龍從未放棄追求。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/黃嘉千.md" title="wikilink">黃嘉千</a></p></td>
<td><center>
<p>Nancy</p></td>
<td><p><strong>Nancy／姑姑</strong><br />
關小舒的姑姑<br />
冷冽的管家</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/雲中岳.md" title="wikilink">雲中-{岳}-</a></p></td>
<td><center>
<p>冷中天</p></td>
<td><p><strong>冷伯伯</strong><br />
冷冽之父<br />
帝國飯店董事長<br />
本劇後段跳樓自盡身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/余秉諺.md" title="wikilink">-{余}-秉諺</a></p></td>
<td><center>
<p>Jerry</p></td>
<td><p><strong>Jerry</strong><br />
關小舒的經紀人<br />
同性戀者</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/劉喆瑩.md" title="wikilink">劉喆瑩</a></p></td>
<td><center>
<p>Tilly</p></td>
<td><p><strong>Tilly</strong><br />
帝國飯店董事長特助<br />
暗戀冷冽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特別演出

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/錢君仲.md" title="wikilink">錢君仲</a></p></td>
<td><center>
<p>福氣里里民</p></td>
<td><p>第一集搶米麒麟蛋炒飯里民</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/錢君銜.md" title="wikilink">錢君銜</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/黃西田.md" title="wikilink">黃西田</a></p></td>
<td><center>
<p>林萬福</p></td>
<td><p><strong>里長伯</strong><br />
福氣-{里里}-長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/卜學亮.md" title="wikilink">卜學亮</a></p></td>
<td><center>
<p>福　爺</p></td>
<td><p>帝國飯店總廚</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/葛蕾.md" title="wikilink">葛　蕾</a></p></td>
<td><center>
<p>院　長</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/僅雯.md" title="wikilink">僅　雯</a></p></td>
<td><center>
<p>鬼婆婆</p></td>
<td><p><strong>鬼婆婆</strong><br />
專門做泡菜</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/阿嬌.md" title="wikilink">阿　嬌</a></p></td>
<td><center>
<p>阿好姨<br />
（餿水桶姨）</p></td>
<td><p>米麒麟的鄰居</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/福本幸子.md" title="wikilink">Judy</a></p></td>
<td><center>
<p>仇　琳</p></td>
<td><p>冷冽的舊同學<br />
暗戀冷冽<br />
自稱是「鬼麵」的原創者</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/單承矩.md" title="wikilink">單承矩</a></p></td>
<td><center>
<p>國　弘</p></td>
<td><p>關小舒的瘋狂歌迷</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳漢典.md" title="wikilink">陳漢典</a></p></td>
<td><center>
<p>流氓a</p></td>
<td><p>放高利貸的流氓a</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/陳振瑋.md" title="wikilink">陳振瑋</a></p></td>
<td><center>
<p>流氓b</p></td>
<td><p>放高利貸的流氓b</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/張亞蘭.md" title="wikilink">張亞蘭</a></p></td>
<td><center>
<p>小　柔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/阿脉兒.md" title="wikilink">阿脉兒</a></p></td>
<td><center></td>
<td><p>米麒麟餐廳顧客</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/文雨非.md" title="wikilink">文雨非</a></p></td>
<td><center></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/羽兒.md" title="wikilink">羽兒</a></p></td>
<td><center></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/巴鈺.md" title="wikilink">巴鈺</a></p></td>
<td><center></td>
<td><p>向蔡山城討債的人</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 大事紀

  - 2007年12月4日，[八大電視](../Page/八大電視.md "wikilink")[偶像劇](../Page/偶像劇.md "wikilink")《翻滾吧！蛋炒飯》劇組於當晚拍戲現場發生突發意外，[唐禹哲抱](../Page/唐禹哲.md "wikilink")[卓文萱不慎滑倒](../Page/卓文萱.md "wikilink")，導致卓文萱後腦直接撞地，緊急送往[萬芳醫院急救](../Page/萬芳醫院.md "wikilink")，經過一夜觀察，醫生判斷沒有腦震盪，只擦破皮，於翌日上午已出院回家休息。\[1\]
  - 2008年3月26日，此劇歷經五個月拍攝時間終於殺青，晚上眾演員[汪東城](../Page/汪東城.md "wikilink")、唐禹哲、卓文萱、[小薰](../Page/小薰.md "wikilink")、[黃嘉千](../Page/黃嘉千.md "wikilink")、[KEN和](../Page/黃萬伯.md "wikilink")[導演](../Page/導演.md "wikilink")[王明台](../Page/王明台.md "wikilink")，[可米製作總經理](../Page/可米製作.md "wikilink")[王信貴和八大電視企劃部賴副總所有人齊聚](../Page/王信貴.md "wikilink")，在[王朝飯店席開六桌舉行殺青酒宴](../Page/王朝飯店.md "wikilink")，象徵此劇拍攝完畢。
  - 2008年4月2日，為配合卓文萱飾演盲人一角，當日《翻滾吧！蛋炒飯》演員汪東城、唐禹哲、卓文萱與一眾視障小朋友體驗擠奶樂；今次的活動會燒錄成5000份光碟作為公益用途。
  - 2008年4月27日，《翻滾吧！蛋炒飯》海報日前出爐，汪東城的照片比唐禹哲足足大4倍（見本條目首段），惹惱唐禹哲的[粉絲](../Page/粉絲.md "wikilink")，唐禹哲經紀人[黃玉琇表示](../Page/黃玉琇.md "wikilink")，公司確實接到不少粉絲抗議，但沒聽說唐禹哲本人有何反彈，公司也已盡力安撫粉絲，強調唐禹哲也是男主角之一。\[2\]
  - 2008年5月1日，演員到康寧護校為戲造勢，出席的演員有：汪東城、唐禹哲、卓文萱、小薰、黃嘉千、[-{余}-秉諺](../Page/余秉諺.md "wikilink")、[劉喆瑩](../Page/劉喆瑩.md "wikilink")、[僅雯及Ken](../Page/僅雯.md "wikilink")。
  - 2008年5月3日，劇中主要演員汪東城、唐禹哲、卓文萱、劉喆瑩、-{余}-秉諺及Ken特別前往淡水捷運站，在戶外與影友欣賞試映會。
  - 2008年5月10日，演員在全臺舉辦粉絲見面會，主要演員汪東城、卓文萱、小薰、唐禹哲皆出席，適逢[母親節的前一天](../Page/母親節.md "wikilink")，現場舉行有關母親節的活動。
  - 2008年5月13日，汪東城在《翻滾吧！蛋炒飯》被指戲分太少，有汪東城的粉絲在中視及八大電視的網站上指出，劇中的配角阿Ken（飾演
    蔡山城）的出鏡率，還要比主角汪東城多，八大電視就事件作出回應，表示汪東城在後幾集的戲分會較多，安撫粉絲要耐心觀看；而汪東城對首次擔任要角期望太高，收視又未料預期理想，壓力太大導致失眠。\[3\]
  - 2008年5月16日，卓文萱在劇中飾演一名盲女，引起網友廣泛討論，網友認為，劇中卓文萱看手錶、汪東城買電視送她等的劇情相當不合理，質疑劇情設計根本沒考慮到卓文萱是扮演一個盲人的角色。對於網友質疑劇中盲女的角色，卓文萱表示，編劇也許是想把角色造成眼盲心不盲的定位，她又說，這部戲是輕鬆喜劇，更何況盲女本來就可以活潑、獨立。至於電視台則回應，希望觀眾能著重在盲女的內心，而不是她眼睛看不見這部份，也不希望網友把視障朋友當成弱勢看待。\[4\]
  - 2008年5月21日，有傳由組合[飛輪海成員汪東城主演的](../Page/飛輪海.md "wikilink")《翻滾吧！蛋炒飯》因[收視率一直下滑](../Page/收視率.md "wikilink")，而且收視率又遠遠不及《[惡作劇2吻](../Page/惡作劇2吻.md "wikilink")》完結篇，間接地影響由同一組合成員[炎亞綸主演的](../Page/炎亞綸.md "wikilink")《[霹靂MIT](../Page/霹靂MIT.md "wikilink")》上檔日期，而八大電視則一概否認，並表示《霹》正在進入後製階段，談論上檔日期言之過早。
  - 2008年7月6日，兩位男主角汪東城、唐禹哲，到達[香港](../Page/香港.md "wikilink")，他們到[觀塘](../Page/觀塘.md "wikilink")[APM](../Page/APM.md "wikilink")，為[香港有線電視即將播映的](../Page/香港有線電視.md "wikilink")《翻》劇宣傳。
  - 2009年1月11日，[華娛衛視舉辦了](../Page/華娛衛視.md "wikilink")“劇”封來襲之《翻滾吧！蛋炒飯》活動，當天下午三點整，在[深圳嘉信茂購物廣場舉行](../Page/深圳.md "wikilink")。

## 音樂

|            |                                  |                                  |                                  |                                  |
| ---------- | -------------------------------- | -------------------------------- | -------------------------------- | -------------------------------- |
| **曲**      | **名稱**                           | **主唱**                           | **作曲**                           | **填詞**                           |
| 片頭曲        | 恆　星                              | [飛輪海](../Page/飛輪海.md "wikilink") | [邁可林](../Page/邁可林.md "wikilink") | [徐旻鈴](../Page/徐旻鈴.md "wikilink") |
| 片尾曲        | 永不消失的彩虹                          | [卓文萱](../Page/卓文萱.md "wikilink") | [宋世堯](../Page/宋世堯.md "wikilink") | [陳信延](../Page/陳信延.md "wikilink") |
| 插　曲        | 告訴我                              | [唐禹哲](../Page/唐禹哲.md "wikilink") | [李榮浩](../Page/李榮浩.md "wikilink") |                                  |
| 瘋了瘋了       | [卓文萱](../Page/卓文萱.md "wikilink") | [吳克群](../Page/吳克群.md "wikilink") |                                  |                                  |
| 幸福氧氣       | [鄭　楠](../Page/鄭楠.md "wikilink")  | [卓文萱](../Page/卓文萱.md "wikilink") |                                  |                                  |
| LALALA愛情密碼 | [宇　珩](../Page/宇珩.md "wikilink")  | [嚴云農](../Page/嚴云農.md "wikilink") |                                  |                                  |
| 愛情魔法衣      | [伍　佰](../Page/伍佰.md "wikilink")  |                                  |                                  |                                  |
| 直覺反應       | [方炯嘉](../Page/方炯嘉.md "wikilink") | [俞　方](../Page/俞方.md "wikilink")  |                                  |                                  |

  - 配樂作曲、編曲：嘉莉錄音工坊

## 週邊商品

### 電視原聲帶

《翻滾吧！蛋炒飯》電視原聲帶有兩個版本，分別是**精裝版**和**平裝版**兩種，精裝版則限量發行一千張，[滾石唱片發行](../Page/滾石唱片.md "wikilink")，[台灣地區於](../Page/台灣地區.md "wikilink")2008年6月13日發行。

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><h4 id="精裝版">精裝版</h4>
<p><strong>CD曲目</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>曲目</strong></p></td>
<td><p><strong>標題</strong></p></td>
<td><p><strong>演唱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>永不消失的彩虹</p></td>
<td><p><a href="../Page/卓文萱.md" title="wikilink">卓文萱</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>LALALA愛情密碼</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>愛情魔法衣</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>直覺反應</p></td>
<td><p><a href="../Page/方炯嘉.md" title="wikilink">方炯嘉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>直覺反應（臉紅版）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>瘋了瘋了</p></td>
<td><p><a href="../Page/卓文萱.md" title="wikilink">卓文萱</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>永不消失的彩虹（KALA版）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>LALALA愛情密碼（KALA版）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p>愛情魔法衣（KALA版）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>直覺反應（KALA版）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>瘋了瘋了（KALA版）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>DVD曲目</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>曲目</strong></p></td>
<td><p><strong>標題</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>永不消失的彩虹 - MV</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>《翻滾吧！蛋炒飯》劇情精華版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>《翻滾吧！蛋炒飯》幕後特別篇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>彩虹彼端影音特輯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>關小舒 X 卓文萱的秘密心聲（極密收錄）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>精品</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>歌詞寫真本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>真情食譜劇照酷卡</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><h4 id="平裝版">平裝版</h4>
<p><strong>CD曲目</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>曲目</strong></p></td>
<td><p><strong>標題</strong></p></td>
<td><p><strong>演唱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>永不消失的彩虹</p></td>
<td><p><a href="../Page/卓文萱.md" title="wikilink">卓文萱</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>LALALA愛情密碼</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>愛情魔法衣</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>直覺反應</p></td>
<td><p><a href="../Page/方炯嘉.md" title="wikilink">方炯嘉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>直覺反應（臉紅版）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>瘋了瘋了</p></td>
<td><p><a href="../Page/卓文萱.md" title="wikilink">卓文萱</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>永不消失的彩虹（KALA版）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>LALALA愛情密碼（KALA版）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p>愛情魔法衣（KALA版）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>直覺反應（KALA版）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>瘋了瘋了（KALA版）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>VCD曲目</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>曲目</strong></p></td>
<td><p><strong>標題</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>永不消失的彩虹 - MV</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>《翻滾吧！蛋炒飯》劇情精華版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>《翻滾吧！蛋炒飯》幕後特別篇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>彩虹彼端影音特輯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>關小舒 X 卓文萱的秘密心聲（極密收錄）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>精品</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>歌詞寫真本</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### DVD

  - **第一套**：第一至第四集（發行日期：2008年6月19日）
  - **第二套**：第五至第八集（發行日期：2008年7月10日）
  - **第三套**：第九至第十二集（發行日期：2008年8月7日）

### 書籍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>書名</p></th>
<th><p>ISBN</p></th>
<th><p>頁數</p></th>
<th><p>作者</p></th>
<th><p>出版社</p></th>
<th><p>台灣發行日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>翻滾吧！蛋炒飯幕後紀實</p></td>
<td><p>ISBN 9789575658168</p></td>
<td><p>136</p></td>
<td><p><a href="../Page/可米國際影視.md" title="wikilink">可米國際影視</a>、<a href="../Page/八大電視.md" title="wikilink">八大電視</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台視文化.md" title="wikilink">台視文化</a></p></td>
<td><p>2008年5月12日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>翻滾吧！蛋炒飯電視小說</p></td>
<td><p>ISBN 9789575658175</p></td>
<td><p>176</p></td>
<td><p><a href="../Page/可米國際影視.md" title="wikilink">可米國際影視</a>、<a href="../Page/八大電視.md" title="wikilink">八大電視</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台視文化.md" title="wikilink">台視文化</a></p></td>
<td><p>2008年5月23日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>翻滾吧！蛋炒飯<br />
【雙廚講堂】 我們要為你做做飯</p></td>
<td><p>ISBN 9789575658212</p></td>
<td><p>112</p></td>
<td><p><a href="../Page/可米國際影視.md" title="wikilink">可米國際影視</a>、<a href="../Page/八大電視.md" title="wikilink">八大電視</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台視文化.md" title="wikilink">台視文化</a></p></td>
<td><p>2008年7月2日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電子商品

  - 限量MP4

機內收錄劇照二十張、MP4附送四款胸章及背景卡等；由[鉅銓電子股份有限公司發行](../Page/鉅銓電子股份有限公司.md "wikilink")。

### 精品

  - 愛情美味筆記本（發行日期：2008年5月7日）
  - 明信片（發行日期：2008年5月7日）
  - 透明貼紙（發行日期：2008年5月7日）

## 中視無線台收視率

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>播映日期</p></th>
<th><p>平均收視率</p></th>
<th><p>偶像劇<br />
收視率排名</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2008年5月4日</p></td>
<td><p>1.30</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>分段最高收視1.45</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2008年5月11日</p></td>
<td><p>1.17</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2008年5月18日</p></td>
<td><p><em>0.82</em></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>計算23:30播出的重播時段</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2008年5月25日</p></td>
<td><p>0.97</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2008年6月1日</p></td>
<td><p>0.97</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2008年6月8日</p></td>
<td><p>0.83</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2008年6月15日</p></td>
<td><p>0.83</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2008年6月22日</p></td>
<td><p>0.94</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>2008年6月29日</p></td>
<td><p>0.98</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2008年7月6日</p></td>
<td><p>0.63</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2008年7月13日</p></td>
<td><p>0.62</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2008年7月20日</p></td>
<td><p>0.75</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>平均收視</p></td>
<td><p>0.90</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - <small>'''同時段偶像劇：[台視](../Page/台視.md "wikilink")《[命中注定我愛你](../Page/命中注定我愛你.md "wikilink")》
    　　　　　　　[華視](../Page/華視.md "wikilink")《[這裡發現愛](../Page/這裡發現愛.md "wikilink")／[蜂蜜幸運草](../Page/蜂蜜幸運草_\(台灣電視劇\).md "wikilink")》
  - **由[AGB尼爾森調查](../Page/AGB尼爾森.md "wikilink")，調查範圍是四歲以上收看電視之觀眾。
    資料來源：[中時娛樂](https://web.archive.org/web/20090410033434/http://showbiz.chinatimes.com/Chinatimes/ExteriorContent/Showbiz/Showbiz-Page/0%2C4434%2Clist%20chartTv%2C00.html)、[凱絡媒體週報](https://web.archive.org/web/20120207235150/http://www.cyberone.tw/ItemDetailPage/MainContent/05ContentList.asp?MMMediaType=CaratWeekly)**</small>

## 製作團隊

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>崗位</p></th>
<th><p>製作人員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>編　劇</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/林欣慧.md" title="wikilink">林欣慧</a>、<a href="../Page/簡奇峯.md" title="wikilink">簡奇峯</a>、<a href="../Page/呂蒔媛.md" title="wikilink">呂蒔媛</a>、<a href="../Page/劉蕊瑄.md" title="wikilink">劉蕊瑄</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>編劇統籌</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/齊錫麟.md" title="wikilink">齊錫麟</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>編　審</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/張庭翡.md" title="wikilink">張庭翡</a>、丁玉華、<a href="../Page/林詩宜.md" title="wikilink">林詩宜</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>製作人</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/馮家瑞.md" title="wikilink">馮家瑞</a>、<a href="../Page/王信貴.md" title="wikilink">王信貴</a>、<a href="../Page/黃萬伯.md" title="wikilink">黃萬伯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>導　演</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/王明台.md" title="wikilink">王明台</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>後製導演</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/張玉玫.md" title="wikilink">張玉玫</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>監　製</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳浩_(新聞工作者).md" title="wikilink">陳　浩</a>（中視節目部經理）<br />
<a href="../Page/陳芷涵.md" title="wikilink">陳芷涵</a>（八大電視企劃部經理）<br />
<a href="../Page/馮家瑞.md" title="wikilink">馮家瑞</a>（可米國際影視執行長）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - [中視《翻滾吧！蛋炒飯》官方網站](http://www.ctv.com.tw/opencms/2008/rollinglove/)

  - [八大電視《翻滾吧！蛋炒飯》官方網站](http://www.gtv.com.tw/Program/S051420080511U/)

  - [香港無綫電視《翻滾吧！蛋炒飯》官方網站](http://programme.tvb.com/drama/rollinglove/)

  -
## 作品的變遷

[Category:台灣偶像劇](../Category/台灣偶像劇.md "wikilink")
[Category:2008年台灣電視劇集](../Category/2008年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Category:中文連續劇](../Category/中文連續劇.md "wikilink")
[Category:中視電視劇](../Category/中視電視劇.md "wikilink")
[Category:八大電視劇](../Category/八大電視劇.md "wikilink")
[Category:公視電視劇](../Category/公視電視劇.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:湖南衛視外購劇集](../Category/湖南衛視外購劇集.md "wikilink")
[Category:香港有線電視外購劇集](../Category/香港有線電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:料理電視劇](../Category/料理電視劇.md "wikilink")
[Category:可米製作電視劇](../Category/可米製作電視劇.md "wikilink")
[Category:廚師主角題材電視劇](../Category/廚師主角題材電視劇.md "wikilink")

1.  〈唐禹哲未抱牢，卓文萱摔落地面腦震〉，2007年12月6日，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")
2.  褚姵君 台北報導，〈汪東城海報獨尊
    傳唐禹哲很悶〉，2008年4月28日，[聯合報](../Page/聯合報.md "wikilink")
3.  洪秀瑛 台北報導，〈大東炒飯戲分少 主角變配角 粉絲網上飆罵
    要求重剪〉，2008年5月14日，[中國時報](../Page/中國時報.md "wikilink")
4.  影劇中心
    綜合報導，〈卓文萱演盲女到處趴趴走　網友質疑不合理〉，2008年5月17日，[NOWnews.com](http://www.nownews.com/)